[非引戰][文化入侵]點解我地可以用"課金"?但就唔用得大陸潮語

拿..講明先, 真心係想討論. 唔係話鼓勵用蝗語
1. 明明以前都係叫入點同買點，點解會變左做課金？
因為日本game係手機興起？
但其實"課"呢隻字本身日本都唔係咁樣用，會有咁既字出黎而咁多人繼續用
課金，即是付費的意思。原本是日文，意思是收費，「課」是「課稅」的「課」，後來由遊戲玩家誤用成付費的意思，傳至台港遊戲圈，因為現時遊戲幾乎都是這種免費加額外收費的模式，手遊更誕生於這個模式之中，所以使很多人誤會課金是指在遊戲中使用現金購買遊戲追加資源。
甚至取代埋我地香港人用開既"買點"？ 本來淨係手機game先會用,
近年電腦Game既人都變埋用課金， 仲要有D人會讀 "科"金/"科"水？
有其他文化唔係問題，但明明隻字係由misuse演化而成，仲要開始有人演化完做中文字都再讀錯．咁真係冇問題？

2. 咁樣算唔算係接受左文化入侵? 咁點解我地又會排斥大陸/台灣/澳門比較近既潮語? 分別在於咩?
呢度講緊既唔係"素質"， "質量" 呢類既詞彙， 甚至係一啲簡寫/縮短左既字，可能有人會話大陸傳落黎既詞語甚至係句字會簡化左字本身想帶來既意思，又或者變到含糊不清，呢度我認為係反得岩既， 但如果係縮寫左又唔影響表達同埋易左講既呢？ 但呢度暫時唔討論住
但真係好多時都見到反得過左火都係真既，有Ｄ用開既都反到唔用得

入正題先，呢度講緊既可能係澳門傳過黎既"精神"，台灣會講既"好狂"，大陸會講既"skr"，等等, 甚至有啲係本來唔係大陸講既字眼都因為大陸開始講而變到唔講得
而家既香港排外排得好誇張，唔係話保護自己既文化唔好，但係文化始終會變同流失，淨係想保住現時有既野，跟本留唔哂比下一代，只會越淨越少，到頭來只會真係比其他既文化取代．
以前既香港其實有好多字眼都係由其他語言再改成自己既讀法，先會咁心入民心(會吸收其他文化再變做自己既文化)． 反而而家係咩都反左先，其他人用既我地就唔用，到頭來變左我地自己擁有既野越來越少，點解唔係學其他人（好／有趣）既野再變為自己既野呢？其實大陸都係咁樣做. 先會越黎越大感染力. 而家既下一代先會學哂.當然係唔好既都學埋都係問題啦．

你地又點睇課金呢兩隻字？
其實個人覺得呢兩隻字真係好難聽．仲要意思唔岩．但而家身邊既人都係講課金多過買點

人云亦云

PS:
日文“課金”原意是“徵收(電信等服務的)費用”，多用於電信業服務的電話費、網費、在線音樂配信等電信及其增值增值服務。

課金往往被分為多種類型，有定額(包月)制、計時制、計時封頂制、一次付費制。在2000年代，該詞彙被運用於網絡遊戲付費中，在2010年代又被手機社交遊戲引入。

值得注意的是，“課金”原意是“徵收”而非“支付”。現今在日語上，ACG常用的“課金”實際上是一種習慣上的誤用。

日語的“課金”一詞來源於中文的“課”字（課する），然而中文的“課”字原則上只能表示課稅。

祟優，吹呀

關你柒事乜
買點都可以取代課金
但點都唔接受支那文代傳下去
支那仔樓豬

「科水」第二樣野黎

日文沒有比粵語更優秀，只係支那話特別低賤

有乜咁難聽?
課字咁古雅你都覺得聽聽，你都係啱返大陸一齊講牛b 666

科水用左幾十年喎

問下姐, 自己冇講開蝗語
都覺得佢地某部分用語好7
但唔7果D呢?又要排?
我都好憎大陸人
但問題而家排到有時非蝗語都變埋蝗語喎
同埋點解日本就得先
點解唔講買點先

比良好文化加入有什麼問題

而家個情況係斬腳指避沙蟲.
唔理好懷, 唔理咩地方. 全部都排哂喎?

所以課金呢類字眼有咩好

幾百年都有

《新唐書·裴耀卿傳》：“會天子東巡， 耀卿 置三梁十驛，科斂均省，為東州知頓最。” 宋 蘇洵 《重遠》：“方今賦取日重，科斂日煩。”《古今小說·臨安里錢婆留發跡》：“於是拜 羅平 為軍師，招集兵馬，又於民間科斂，以充糧餉

日本優秀文化學下有咩問題?
唔通學支那低劣文化?

第一 呢個世界無大陸人 得支那人
第二 支那無字係唔柒
第三 你搞錯左唔係日本例外 而係支那例外 除支那野都可以接受 用錯轉變成本地文化更係無問題

但冇人解釋到樓主話呢隻字係錯意思都仲用
比人入侵左仲咁撚大聲話比人知

點解唔用得大陸潮語係因為本土同大陸意識形態嘅對立
唔係單純係用字嘅問題
再加上大家都係用中文字嘅時候 我哋自己香港本身都已經有一套系統點解要比另一套中文系統咁樣加入?或者話係取代?
接受外來詞彙通常都係因為嗰啲詞彙比起我地原本所用嘅字更加生動 同埋同我地本身文化有相通之處
嗰啲乜嘢666 skr 本身根本同香港平時文化冇交匯
又唔形象化 亦都不知所云 咁點解要接受呢一種劣質文化
自我墮落？

不過講到尾你都係懶中立持平 以為眾人皆醉 嘅文化左膠 你話有支那野係唔柒 等同同我講 支那人都唔係全部蝗黎有咩分別 我真係屌你老母 支那無野係無辜

讀開"霍"金

咁台灣同澳門呢
我唔係淨係講緊大陸
而家明明好多人反埋台澳

同屬中文字 解釋咗 自己有一套系統點解要接受外來唔係較優嘅事物
甚至澳門都唔可以用來做例子 本身就係我哋輸出潮語過去

因為人人都錯，但只要有人明就冇問題
正如long time no see 引同add oil 咁
文法錯，但只要人人都明，社會就會接受到

但係支那就唔同，以skr 為例，
講一兩次就冇問題，但人人都講就好似無聊當有趣咁
令人反感
又或者牛逼為例
支那既逼係指女人個西
下下係咁講牛西牛西
真心想講你幾多歲呀，仲小學雞咩

所以有啲文化真心接受唔到

多咗個引字

咩叫錯意思?樓主係專家?

課係指收取，借用黎做被收取好離譜咩?

唔同地方唔同意思有咩咁特別
我地呢度講屌同台灣講屌會唔會一樣
同一個字唔同意思 唔同左地方就會有轉化㗎啦

支那主動有目的咁文化入侵你 要同化你 所以要抵抗
日本唔係主動入侵 係啲人依照個人喜好自由咁受日本or其他文化薰陶

樓主到底搞清楚點解要標籤支那嘢未? 定人云亦云所以唔清唔楚?

咁而家啲00後玩抖陰都係個人喜好，冇人迫佢地
又冇問題？

同埋而家我地變左唔係要贏左佢地
係變左避哂佢地
人地就慢慢溝淡你既文化
我地就慢慢等比人溝淡
但明明我地都可以接受好既野再加入自己既野
咁先有機會有人記得香港
如果係較優
自然人地都會跟番我地果套再改
咁先係交流

有問題，所以連登經常恥笑d抖陰on9仔

00後正正就係文化入侵下 第一批受影響者

因為潮流興囉
你有辦法令大陸用語成主流可以自己試下推動嘅，希望有人理你啦

啲日本game成日寫課金 咁咪照讀 同咩skr 666完全冇得比較

支那有心同化你 有系統咁傾銷佢地嘅文化 多咗人容易咗接觸到支那文化 所以支那係操縱咗呢啲人嘅選擇 人為咁令多咗人接受支那文化 是為文化入侵

抖音可能唔係好例子 無咁影睇到操縱vs無操縱底下啲人點選擇
tvb做例子就好明顯 有人奶共或者受壓力狂播合拍片 令香港普通市民同支那人文化上多啲共通話題 削弱咗香港人身份認同
係呀啲無人逼啲師奶睇支那劇 但點解多咗師奶睇 咪因為背後有人令到支那劇多咗播

咁講有無明啲?

樓主係連登喱D成班金鐘毒撚，連wallpaper都係日本卡通人物既地方，拎日本野黎同中國野比，真係太不智

外敵當前，就係唔用得支那嘢，好撚正常，無必要懶係持平

你係咪可以確保我哋接受完人之後唔會俾人同化?
香港仲有冇呢個能力?你睇下大部份00後而家消閑活動係乜嘢
仲接受人哋？最重要嘅係人哋冇可取之處我地吸收啲咩
避開人點樣俾人溝淡 你呢種中間打個和諗住雙贏就真係俾人溝淡啦

準確過你講入點

可能係主動玩日系GAME，所以「課金」無問題。
但被動用其他文化用語，咁個批用字就有問題。

手你老母遊

同一個字，原本有第2個字但俾後上字代替叫文化入侵
課金依個字係同日式轉珠手遊一齊傳入，咁佢第一個出現咪廣傳囉

買點同課金係微妙不同既概念架

係個post見到好多小學雞
個撚個盲反

因為宜家少咗人買點Lol

唔覺得課金一詞算係完全出於日本
課雖然係
但課金成個詞根本就係香港本土創造
只係課一字係借左日文

撇除課金呢個term唔講
而家買game item嘅形式仲有幾可係買點數卡？
試問樓主有幾可走去便利店買點？講緊真係Mycard嗰啲點數卡。
Apple / Google gift card嗰啲叫禮品卡，已經唔同於買點數卡嘅形式，
因為入落去嘅真係錢嚟，用剩佢亦會顯示返你有幾多真錢嘅餘額，
咁樣一嚟已經有別於買點數嘅形式，而買點呢個term亦同唔足以形容呢個入錢嘅行為
咁既然有新嘅付費方式，就自然會有新嘅字去形容佢
所以買點同課金係冇衝突，兩樣根本係唔同嘅嘢嚟

日本既例子根本同大陸既好唔同。

首先最簡單，日本既借/代字冇直接地滲透我地生活細節甚或思想。用「課金」呢個詞最終只會喺你打機/講打機嘢時候用，「期間限定」、「激安」只會喺商業Promotion時候用，你唔會無啦啦同frd傾偈聽到邊間舖激安、邊間餐廳做緊期間限定，有都只係好小嘅規模。相反，大陸字係除咗改變咗人嘅 Semantic Priming 既次序（意識上第一時間配對某個字落某個意思），甚至改變埋其他生活習慣，令成個人普遍地變得更大陸化，呢啲先似文化侵略。最好既例子係 紅包 -> 利是、冷氣 -> 空調、比卡超 -> 皮卡丘。

同埋除咗日本，香港都好多借字或者代字架。如果日本既課金係文化侵略，咁的士、巴士呢啲字都可以叫文化侵略。但問題呢啲例子真係冇去文化影響呢個層面，反而大陸真係會多咗人睇大陸劇、追tf boys、玩抖音。

係唔鍾意俾你賤種支那入侵
你吹

問人點解唔俾
不如試下反問點解你個廢國俾全世界睇唔起

邊個得閒幫你個輸出垃圾既國家分好壞?

大陸d潮語好on9 咩skr ,666,牛逼。邊撚個係我面前講我打邊撚個